有冇人就算有車有樓有能力移民都唔生仔

香港住劏房迫巴士地鐵，唔生
加拿大住house揸歐洲車，唔生
已經唔係純粹錢既問題
係全球人口增長太快
再生加拿大遲早好似香港咁迫
同埋全世界已轉用AI、機械人
而家已經咁多競爭，第時世紀中期一百億人，工又越來越少，生細路盞佢失業
仲有地球太污染，又嘥水又嘥資源
又恐襲又核試又難民潮
全球暖化，北極融緊雪，越來越多天災
同埋外國經濟仲未完全復甦，一樣唔夠工做
所以無論貧富，真係唔好生細路